#Git 

## cree un repo et envoyer 

* gitlab et in site internet comme un dvd ya plusieurs site ex github...
* git et protocole d'echanger de donne comme un support 

## Repository
* dans le langage dv Repo 
* c'est comme un dossier 
* la on va mettre tous nos projet sur le cloud 

## Mettre le dossier dans le git 

* allez dand le terminal 
* ecrire git init 
* quand le dossier et en rouge cela veux dire il et pas pris en compte par git
* donc ajouter le ficher click droit dessus puis git puis add maintenant il et a l'interrieur de git
* pour envoyer sur git mettre le message (commit) en anglais decoche les deux casse a droit.
* commit and push veux dire en sauvegarder dans l'ordi puis sur le cloud 
* definir un repo git 
* aller sur gitlab cree un new project (blank project, mettre un nom, mettre le nom, mettre descript, cree, puis sur la new page clone l'url)  
* puis push  

## import un fichier sur git a webstorm 

* prendre un projet dans gitlab puis le clone 
* dans webstorme click sur vcs et get from version control
* copier l'url 
* changer le nom dans le disque dur directory 
* yes et on recupere 
* ficher passe en bleu modification
* ficher passe en vert tous neuf 
